《公元二零一九年，鄭氐為首的軍政府終告滅亡》

小妹文筆唔好，寫咗一段古風短文，屌細力啲

（1）

南風呼嘯，煙霧彌漫，那少年雙手撐在地上苟延殘喘，雙眸仍炯炯有神地凝望遠方，銅製成的鎧甲終不堪槍炮所擊，殘片碎落滿地。遺留在手邊的是一張早已泛黃且濺上幾點紅的兵勢地形。

而他身旁站著一位同樣是所向披靡、不畏強御的她。

「香城鏖戰數月未果，英雄者千人，救城未成，中道未捕，今天下大亂，香城疲敗，此乃危存之秋也。」

英雄劍未配妥，出門已是烽火連天。

「明日一戰，你終將何處？」他看著兵勢圖及那刻上革命字句的旗幟，想知道勝率有多大。

「守在你後，隨時候命」她說。

「勝算有多大？」他仍眉頭深鎖。

「只能見步行步」她望著兵勢圖，沉穩地道。

輕輕一推

可以

(2)

「夏𢡱道上——」

倘若隻身單影衝前，後果會是怎樣，他不言而喻，轉身取磚長傘，貫頤奮戟，向擁有炮槍的皇家軍衝，決意一賭生死，槊血滿袖。

她的雙眼不曾離開他那英勇的身影，炮火聲如雷貫耳，催淚煙火裊裊升起，假如他能凱旋歸來，能不能從此置她於胸膛？

君稱不必等，他日若凱旋歸來，則煲底團圓；他日若為城捐軀，則來世再聚。她說，死守君後，非將軍終不嫁。

最後戰上只遺血染徵袍，她小心翼翼為他蓋上白布，涕下沾襟，不敢忘卻他左一句光復，右一句革命。

(3)

「你在看烽火彌漫，想獨攬天下的人在看你居高臨下」那坐在高椅上的女皇帝，莞爾一笑，取笑反抗軍的天真。

然而。

眾人為烈士建碑，抱墓痛哭仍不忘救城遺願，合四方勇士之力與百姓祈福之願，力守香城，驅逐不義豺狼。

公元二零十九年，反抗軍抗戰成功，以鄭氐為首的軍政府以作繭自縛終告滅亡。

留名

加油！

推